林鄭月娥撤逃犯條例 台評：五分之一善意，很可能是五倍惡毒

▲圖／翻攝自香港突發事故報料區臉書

不滿修訂《逃犯條例》，香港民眾發起的「反送中條例」運動延燒數月，街頭的衝突也越來越猛烈，香港特首林鄭月娥4日宣布，正式撤回逃犯條例，引發各界議論，知名評論員、社會觀察家石明謹分析，現在林鄭月娥撤回逃犯條例已經無濟於事，「從你耍流氓的那一刻起，一切就不一樣了，也不可能回得去了」。

石明謹在臉書發文評論，如果在七月中之前宣布，或許還有機會，7.21之後，對很多香港人而言，逃犯條例已經不重要，他們發現就算沒有逃犯條例，香港政府也跟中國差不多了，亦即如何調查港警失序與落實雙普選才是重點。

他舉例，有一部車子闖紅燈撞倒一部機車，機車騎士說受點小傷不要緊，你賠我後視鏡破掉修理費五百就好。結果汽車駕駛不但不賠，還衝上去痛毆機車騎士，打著打著機車騎士的同學來了、朋友來了、親戚來了，幾十個人圍住汽車駕駛，駕駛說：好啦！賠你五百就賠你五百！

但是機車騎士說：你現在要賠我機車後視鏡五百、車殼磨損三千、受傷醫療費八千、一個星期不能工作損失五萬，還要去法院告你傷害！五大訴求缺一不可！

汽車駕駛說：欸你們怎麼不講理，這條件跟當初講的不一樣啊！

機車騎士：從你耍流氓的那一刻起，一切就不一樣了，也不可能回得去了。

石明謹還分析，其實林鄭月娥聲稱「撤回」逃犯條例，對於香港人來說，會是一個非常大的陷阱，接下來很可能是用更高階武力的鎮壓行動，暫時不應該對香港局勢表現樂觀。

石明謹表示，對中國政府來說，接下來香港民眾的行動，再也不是「反送中」，「因為送中條例已經依你們的意了」，可能將之視為港獨或是推翻政府的活動，五大訴求只針對一點來討論，絕不是表達五分之一的善意，很可能是五倍的惡毒。

石明謹也憂心地說，這是一種分化，也是一個伏筆，香港人全部接受，將來就永遠當順民；部分接受、部分不接受，那就削弱你們的力量；如果完全不接受，那正是打壓的藉口。

真係非常清晰
五大訴求
缺一不可

彈弓手係共產黨的慣用手法
香港人應該小心處理
五大訴求，缺一不可

唔接受呀，快啲出解放軍啦，緊急法啦，攬炒呀屌你老母

從你耍流氓的那一刻起，一切就不一樣了，也不可能回得去了

個比喻好好

始終得台灣先明

撤回唔係為咗俾香港人降溫；
撤回係要分化外國政客、媒體，
令佢地失去插手香港局面既意慾。

香港人
約定你

九月八日 星期日

12:30pm
遮打集合

2:00pm
美國駐港澳總領事館
為《香港人權及民主法案》請願

唱國歌(美國) ：

揮國旗(美國x香港) ：

香港人，九月八日見

狼來了

好清晰，推

返唔到轉頭 五大訴求 缺一不可

推

講得好岩

推呀

台灣人唔好俾中共呃左呀

呢個真

小心228重現

蔡英文連任到真係應該打個電話俾林奠表達謝意

好彩佢地明白

Push 9月8

話知你出解放軍定緊急法
未撚驚過

多謝台灣人明白及分析真相

7婆是以退為進

721 811 831

五大訴求 缺一不可

比左三次機會你唔撤，三次加埋有幾百萬人，你而家一句話撤就算，全香港人都唔會放過你！

分析得好好。Push

心水清

SORRY, 依D圖係得意, 但個比喻唔係咁好

正解

有種出解放軍
攪炒佢老味

各地區連儂牆要人，文宣大量要大解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05

需加強真普選/港人治港意識

其實林鄭昨日出嚟係唔係想冚太子死人單嘢，轉移視綫?

佢尋日最尾強調會繼續強力鎮壓喎

係唔係指如果太子死人單嘢爆左，會以極暴力鎮壓反警活動?

求英文文宣

年年考第一一定冇試過欠交功課
欠交都唔係剩係補交返就冇事架啦

缺一不可

佢琴日話啲暴行例子係搞國旗呀，佢有撚誠意咩

比喻得好好 易明

主戰線

輸出革命

中英聯合聲明

清朝債務

五大訴求

推，721,811,831

垃圾戲法

佢個比喻有無人幫手做英文文宣 剩係得英文字都得

撞車個例子講得好好
又易理解又完全符合情況

Push

一手硬 一手軟 又分化 信你都on9

五倍的惡毒，死柒婆

「從你耍流氓的那一刻起，一切就不一樣了，也不可能回得去了」

「7.21之後，對很多香港人而言，逃犯條例已經不重要，他們發現就算沒有逃犯條例，香港政府也跟中國差不多了，亦即如何調查港警失序與落實雙普選才是重點。」

冇撚有錯

台灣人心水清

唔想將來變成淨係識埋怨既廢老，依家就要出黎為自己發聲

追查831太子站真相
支持人權法案
五大訴求 缺一不可

好文

五大訴求，缺一不可

廢青亂港!

好有point

個撞車比喻唔係幾好
應該係只賠一百

up

始終都係用中文 外國英文翻譯又可能唔同左意思
日文就更加要多解釋 琴日班日本仔仲恭喜

最後一段

戰爭狀態

個比喻唔錯, 幫推

⭐⭐⭐⭐⭐重要⭐⭐⭐⭐⭐

最快兩日，黨鐵就可以刪除831晚太子站cctv，到時你、被防暴圍毆嘅抗爭者同乘客，唔會再攞得返公道。

之前講過無論你係受傷定受驚，都可以向香港警察或港鐵提出民事訴訟，申請要法庭強制命令黨鐵交出831當晚既CCTV。 有法庭命令，黨鐵唔交就係藐視法庭！😡

成班義務律師大狀已經準備就緒，但到而家仲未有任何831受害人contact 義務律師！🤯😔
其實受害人唔使怕有咩隱憂，例如自爆、金錢、時間，義務律師會同你傾咗先，商量吓再決定告唔告，一切內容絕對保密。🤐👌

港鐵每7-28日就會清一次cctv，換言之我哋最快得返兩日去揾證據，時間一過，在場所有人受到嘅傷害、屈辱，將會永遠石沉大海，而毆打你哋嘅武裝分子繼續逍遙法外，無後果地打壓香港市民。

就喺呢兩日，你可以選擇還831傷者一個公道，將黑警暴行昭告天下。

⚠️⚠️⚠️就算你唔喺現場，都請你幫手轉發廣傳，whatsapp，Facebook，IG等，比在場者見到為止。⚠️⚠️⚠️

831受害者請盡快聯絡以下團體：

1. 星火: 9819 0979
2. 民陣: 6549 9452
3. 民權: 9463 2945

呢招出遲左幾個月

7.21之後，對很多香港人而言，逃犯條例已經不重要，他們發現就算沒有逃犯條例，香港政府也跟中國差不多了，亦即如何調查港警失序與落實雙普選才是重點

解釋得太好啦！

警暴每一晚都係度發生
大家唔應該只係係度鬧
反之係要企出黎表態
對抗白色恐怖
罷工你唔敢
跳閘又驚犯法
黑衫又話唔夠衫
戴番個口罩你又肯唔肯?

記住，一切由生活做起，會變成習慣。

不自由，毋寧死
戴口罩，直至贏

口罩，係自由，係權利。

credit: 8.18文宣努力

由聽日起，全民戴口罩

yup, 就係咁

五大訴求！缺一不可！唔該啲媒體唔好代表我哋，話我哋贏咗！至今香港人係贏！條！毛！

唔接受！唔準接受！

好貼切

721之後香港就回不去了
個一晚 香港政府展示左比香港人睇
香港到底已經被蠶食到咩地步
警黑合演恐襲戲碼
只要政府願意 香港可以要多荒唐有多荒唐

要修復社會嘅傷痕
五大訴求 缺一不可

機車騎士：從你耍流氓的那一刻起，一切就不一樣了，也不可能回得去了

琴晚民間記者會英文press release 個比喻都好好，
本身受傷貼塊膠布就冇事
但你冇理個傷口，仲不斷磨佢搞佢
個傷口發大受感染流膿潰爛
你依家先嚟貼個膠布仲點修補到個傷口

新五大- 林病碎屍萬段

一針見血

如果無 7.21
應該好多人已經袋住先

比喻恰當
分析亦非常透徹

明眼人都知喺陷阱啦 根本喺玩分化

五大訴求 缺一不可！ 取消功能組別！落實真雙普選！！

五大訴求, 缺一不可
捆綁式銷售
佢做得一樣話係都當冇實行過=0
佢唔鍾意可以撤回佢個撤回
無人稀罕果五份一既垃圾

台灣

多謝台灣人

[正視聽-極重要]唔好再錯focus: 請集中煲五大訴求，還香港高度自治，而唔係執著係咪假withdraw

-
幫手推，等美國可以出手做野，要開始打底啦
如果你keep住講假withdraw,到時星期日佢宣佈撤回，依招你點拆？到時咪又要loop番仲有四個，咁不如依加開始做文宣，仲有幾日時間
要做到五大訴求or美國制裁
掉番個波比林鄭

佢睇得好清晰啊

唔好再share呢張垃圾圖
其一 我地係弱勢，而家調轉黎講
其二 我地有死傷，唔係嘻嘻哈哈講五大訴求
其三 我地要求嘅係人權，唔係獅子開大口

希望你只係真心膠

推啊 大家要繼續保持醒覺啊

一切太遲了

黑警黑社會互相勾結個刻開始

已經番唔到轉頭

清算黑警 落實雙普選

連局外人都咁清楚

講得好！

知唔知毛澤東俾老蔣請去談判時
當時共產黨勢弱

佢做足戲標童上身喺老蔣發言後起身大叫
新中國（中華民國）萬歲 蔣總統萬歲！

所以之後大陸淪陷後佢先整個報復性slogan

沒有共產黨
沒有新中國

共產黨當年靠彈弓手同謊言
滲透國民黨
屈佢同日本勾結
（其實佢先真正同蘇俄勾結）
呃咗成個江山返嚟
當然當時國民黨都貪污腐敗唔爭氣

台灣對中共點會唔了解？

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

push

所以依個時候唔好帶出港獨議題住

比喻得好

啱呀，台灣人都睇透你啦777

文宣

好到肉

She probably will send her a basket of muffins.

very well said.

個重點係，本來我架車好地地完好無缺，你撞爛左要賠係天經地義。宜家講到好似係天賜恩典皇恩浩蕩咁，傻L左

從612已經開始咗

其實pelosi都牙斬斬話過硬
搞其他野唔得咩

五大訴求
缺一不可

中曬point 希望今次香港人醒d

唔夠 要俾美國睇到香港人有幾支持依條法案
美國人同香港人價值觀相同 民主 自由依D核心價值

好清晰

是的，防人之心不可無，係惦唔使拖咁耐有事先出聲撤回

機車騎士：從你耍流氓的那一刻起，一切就不一樣了，也不可能回得去了。

有見地

中肯

Pish

五分之一善意，很可能是五倍惡毒

五大訴求 決一不可
齊上齊落 一個都不能少

9.06 7:30pm 遮打 反濫暴
9.07 1:00pm 機場見
9.08 2:00pm 美國駐港澳領事館

五百倍惡毒

根本就係咁，繼續推得更加暴力，佢唔理死唔死人，因為共產黨根本就唔在意人命，只在意權力